在台灣何必租車

在台灣何必租車

互聯網

港人台灣租車自駕遊，自撞令出租車輛嚴重損毀，惹出一身蟻，很明顯是沒有購買total loss的車全保。據悉事主曾經任職保險公司，購買保險的意識理應比一般人更強，奇怪竟然連這種錢都不捨得支出。

我在眾多國家租過車，只選擇大公司。但所有租車公司只強制要求顧客購買第三保，從不強迫顧客購買車全保。事實上車輛損毀的比例相當少，所以很多人貪小便宜就不買了。不買全保的話，租車時車行會和顧客一起驗車，提供一份很詳細的資料，記錄車身上舊有的「傷痕」，若還車時增添新的「傷痕」，租車者就要負責賠償。

雙方一起驗完車，簽名作實。文明國家尊重契約精神，簽了約，就是一份承諾。若買車全保，就會省去驗車程序，不管顧客交回甚麼車，即使全車盡毀，也由保險公司提供賠償。

外出旅遊，首要目的是玩得安心。我喜歡駕駛，但從不在台灣租車，主要是對其他道路使用者不放心，台灣人駕機車，毫無章法，像行路一樣，喜歡怎麼走就怎麼走，喜歡急停或轉彎也隨意得很。萬一發生碰撞意外，處理方式也跟歐美加澳日本等國不一樣，人情與制度混淆。我的原則是君子不立危牆之下，所以去台灣，從不租車。

去台灣，包車很方便。在街上攔一輛的士，跟司機聊一陣，信得過司機駕駛態度和人品的，直接問司機做不做包車生意就行。司機多數樂意。

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk

網頁：

On9

ON9
若買車全保，就會省去驗車程序，不管顧客交回甚麼車，即使全車盡毀，也由保險公司提供賠償。

交車會驗
你花左係要call警察,保險公司先會理

on9 鍾意自己揸車周圍去唔得既
你不如寫 旅行 何必去台灣啦

好撚on9
就算買齊保險都一樣會一齊驗車

高慧然

agger